點解我地唔應該blame the victim?

發現成日都有人blame the victim
咁我就試吓論證下點解blame the victim 係唔合理
最典型嘅例子就係女性被強姦嘅時候 成日都有人罵受害者穿着暴露所以先會俾人強姦
但其實衣着是否暴露同俾人強姦冇必然關係
呢篇論文就提及主要原因是目標是可容易順從或處於容易得手的情景而非衣著

仲有一d被強奸者的衣物展覽 五花八門 都係啲好正常嘅衣服

原因分析
我覺得人類係好鍾意找原因嘅生物 有些時候會強行歸因 同埋用呢d原因去逃避現實
因為呢啲原因可以說服我哋 自己處於一個受保護的狀態 令到我哋覺得自己係安全
例如：有人受到懲罰 我哋好鍾意假設佢其實因為自己做錯野所以先受到懲罰
因為咁樣做可以產生一個假像：只要我哋冇犯錯 我哋就不會受到懲罰 因為我唔會犯同你一樣嘅錯 所以我唔會同你一樣有咁嘅結果 所以我係安全的
但可惜呢個世界唔係咁運行
遵守交通規則的好人也會被車撞死
即使你冇犯任何錯 你都有可能被世界莫名其妙的懲罰
即使你飲食健康 不吸煙 也會中肺癌
應用返強奸的例子就係 我哋會強行歸因係受害者的衣着問題 咁樣我身邊嘅人就唔會有事 因為佢哋都冇犯咁既錯 因為你接受唔到身邊嘅人其實隨時都會被強奸 即使佢哋冇犯錯 但事實是你冇得避免

結論：見到有受害者時 唔好下意識強行歸因來說服自己係安全而去檢討受害者
我哋應該打破對完美世界嘅幻想
接受現實的不合理之處

亂寫，有錯屌細力d

無論同唔同意你都好，呢d 討論風氣

多謝支持

你想去話blame the victim係錯。

但你呢個只係嘗試解釋咗點解部分人有blame the victim既心理。
你既理由係合理，亦係所謂公平世界假說既心理現象。但呢種普遍既心理既傾向又唔可以講到每一個人都係咁，亦即blame the victim係源於呢個錯誤既偏見。

雖然blame the victim可以剩係講錯誤地blame the victim。但如果係咁我地就好難話blame the victim係錯，因為blame the victim變左個廢話。

我覺得blame the victim唔係一個用黎解釋blame victim既情況係錯，只係單單一個現象，而且帶黎負面既影響。
但問題係，即使係victim 亦不見得一定無辜

不過樓主結論都已經同題目唔同所以我懷疑樓主都無諗過話blame the victim係錯

對blame the victim既理解已經產生左另一種偏見，就係但凡見到受害者被譴責就先入為主認為係blame the victim既心理作崇，致使受害人立於不可譴責既神聖地位呢種心理既毒害程度可能同blame the victim有得比。

利申左膠

支持樓主
分享幾篇有用嘅文先

另一篇有助討論嘅文章

我自己都覺得好似寫得有啲亂
我主要係想針對某啲blame the victim 的原因係唔合理 有胡亂指責嘅不健康風氣
但我同意有啲情況下blame the victim 系合理 例如個victim 唔係無辜
例如某啲政治人物有意外 咁我都會認為係抵死

樓主個主要論點係「人有尋找原因嘅傾向」，但係個結論「所以人會blame the victim」之間嘅給連結好弱，例如由上述論點同樣可以引伸出:「所以人會blame the assaulter」呢個結論。

樓主要論證多啲點解blame the victim係對於嗰啲人黎講係一個更加favourable嘅選擇。

原來呢個叫公平世界假說 我之前淨係聽過內容
又學到野 ching 有料

好
我會再好好學習
自己睇自己寫嘅嘢會有種好完美嘅錯覺
果然都係要人點下

寫文係好難
加油

咁正常嘅發言同討論
立即覺得自己唔係上緊網

很好

其實佢都解釋得幾清楚你有無睇佢後段講既野。
印象中人點解會傾向相信世界係公平，一個係人咁樣相信係會令人更有安全感。如果社會事實係好多人面對危機都係好脆弱同被動，咁樣相信會增加自己既無力感。
最重要既係，可以令自己同受害人抽離，因為你深信你唔著衫暴露就唔會被人姦，咁你就唔會對受害人產生共感，而自己可以以為生活係一個安全區。

或者另一個解釋係呢個一種社會化既結果，鼓吹呢種諗法係會令社會更為穩定。即係如果指責好多人面對既危險傷害都係個人咎由自取，咁社會面對一啲危機，個社會不滿矛頭都唔會指向個社會，而社會既責任就會卸落受害者到，民眾係直到自己成為受害者前都唔會覺得呢啲問題係社會/政府既共責。

除左強姦之外，最常見既就係貧窮，疾病。
以前英國失業係一種犯罪，係要俾國家拉去打既; 古代一啲地區好似中世紀歐洲同埃及或者現代邪教，教會同宗教會講疾病係罪孽造成，所以去疾既方法係要鞭打，消除自己既罪

不過就算強姦受害人 係極端情況下都可以比強姦犯更大責任
dont blame the victim唔係一個絕對

或者樓主講下你覺得乜嘢叫唔係「無辜」？

假設而家真係有個女人衣着暴露
然後真係有人色心起強姦佢

你覺得係呢嗰情況下
旁人有無理由指責個女人？

因爲樓主你喺#1似乎淨喺講blame the victim常見「歸因不符現實」嘅問題
噉假如個 歸因係符合現實的話呢？
你覺得 所謂嘅「原因」有無合理與否之分？

有乜嘢情況？

你咁樣只係證明咗普遍人誤解以為着衫暴露會提高被性侵嘅風險，唔代表blame the victim係唔合理
而你呢句亦都講咗係容易得手嘅情景會提高風險
咁如果係咁我叫人唔好出夜街係咪合理？
同理，你明知嗰個地方犯罪率高你仲要去，咁俾人打劫或者性侵嘅機率係咪提高？你真係去咗有咩意外我同你講叫咗你唔好去係咪又係唔合理？

我無辦法控制到加害者會唔會加害你，但係我可以提醒你下次要點做先可以降低風險，我咁做都係為你好，亦都唔代表我認為加害者冇錯

好老實講，如果你俾人強姦完下次仲係要出夜街，真係再俾人性侵多一次，蝕抵嗰個都係你，你儘管話人哋blame the victim，反正條命係你嘅，出事嗰個人唔係我

假如個女強上個男，然後去到一半停。個男既忍唔住繼續，個女既唔想。技術上黎講女既都有被強姦。

或者男既係對女進行報復(而女方對佢做既係更過分

因果關係同 一個事件發生既責任係兩樣野黎既
夜歸 或者 衣著既選擇 我直覺覺得係一種權利。
但如果一個先進國家既女性鳩痕去戰亂地區被姦殺。我都會覺得個女性係咎由自取。

當我們要求受害人保護自己免受侵害時，我們無法以自己只是在進行因果關係的假設性思考，來排除自己是在主張受害者有保護自己的責任，因為因果的判斷其實預設了責任的判斷。此外，我們也無法透過區分對自己的責任和道德責任的差異，來主張自己可以要求對方為自己負責，因為我們並沒有正當的權威要求對方為自己負責。

因此，難以否認地，當我們指出受害者其實可以藉由某些手段來保護自己免受侵害時，我們確實是在做一個責任的判斷：我們在判斷受害者有某種責任要保護自己免受侵害。

儘管這個責任的判斷不見得是關於受害者的道德責任的判斷，而可能是關於受害人對自己的責任的判斷，但基於一個人對自己有什麼責任其實只有自己可以決定，因此身為旁觀者的我們，在缺乏恰當的資訊的前提下，並未能判斷受害者到底有沒有保護自己的責任——畢竟受害者不見得認同自己有保護自己免受他人侵害的自我期許。

並且，即使我真的知道一個遭到他人侵害的受害者確實對自己有那樣的期許，在得到對方授權以前，我就算可以友善地提醒，就算可以為對方感到遺憾或惋惜，我仍舊沒有正當的權威可以要求對方為自己負責。

因此，要人保護自己免於受到侵害，在絕大多數的情況下確實就是一種譴責受害人的心態，而且，只要你沒有得到對方的授意，則這種譴責就是不正當的譴責。

等陣
乜嘢叫 「個女強上個男」
你嘅意思係個女人強姦個男人？然後個男人強姦返個女人？
無啊，噉咪兩個強姦犯無話cancel out

噉都係 唔對等、不合比例、不相干 呢幾個回應

高質post 留明

（在8分鐘）
論點如下
但打扮性感唔係一種道德責任
而係個人選擇 穿着暴露唔係一個有問題嘅行為 而係佢比有問題嘅人侵犯

去品流不好的地方可能會提高佢俾人強姦的機率
如果佢去一些品流不好的地方俾人強姦
你可以話佢唔明智 唔夠聰明
但你唔可以合理化恥笑victim 嘅行為

我自己覺得
你好難要求人地永遠都咁謹慎去生活
你人生係咪一次都冇衝過紅燈先
你自己都做唔到點解要要求人哋一定要遵守晒

室友
條link係

強姦犯點都會犯案
而點都改變唔到佢犯案
你永遠唔知邊個將來係會變成強姦犯
所以怪個強姦犯都冇意思
因為佢點都會強姦？咁樣？

agger
甚至有人會話
連質疑當事人唔明智 唔夠聰明 都唔得

我唔覺得兩樣野可以分開黎睇兩個例子，都係因為女方既不當行為(而且責任全屬女方)，引致之後既女方受害。
男方點解唔係情有可原而且係女既責任造成自己既傷害添

你係質疑定支持呢種睇法

第一點，出夜街同強姦嘅關係係咪真係咁大?你知道大部分強姦係熟人所為嗎?唔係出夜街，俾人拉入後巷姦。唔好識朋友同同家人絕交，比較實際
最黑人憎唔係blame the victim，係bias同spread fallacy

第二點，blame the victim嘅重點係blame，無唔俾你叫人唔好去危險嘅地方，但你會唔會覺得佢唔做就係自己攞嚟先?

乜嘢叫「引致」「造成」先？
人類唔係不可控嘅自然現象啵

仲有 強姦受害者大多數都係freeze咗喺度
你仲講到當事人可以反強姦

我係認為樓主個論點表達弱，或者解釋得唔夠多。

樓主嘅講法係首先話人傾向搵原因，其次再話人會逃避現實，其實個寫法應該係掉翻轉，逃避現實先係根本嘅問題，搵原因係做法/手段。

而解釋個part我嘅睇法係，樓主用緊一種claim駁claim嘅寫法，實際上喺咪就如樓主所講咁其實喺篇文中係唔完善。

我覺得呢個例子係無辜
旁人冇理由指責個女人
因為衣着暴露冇道德責任 係個人選擇嘅問題
但有啲情況我覺得好難界定

例如受害者之前殺咗加害者個老母 之後加害者嚟報復受害者 咁我會覺得佢唔係無辜

但有情況例如有人做出違背道德的事 但他受到的懲罰和他違背道德的事無關 咁呢樣嘢究竟係咪可以blame 呢？

客觀啲咁講 話某政治人物有意外係抵死係原於佢以往既仆街事跡 所以唔算blame the victim
除非佢喺個意外(例如綠燈過馬路比車撞)係victim 而啲人鬧佢”做咩唔望清楚架車有無減速先行” 咁就算係blame the victim

其實著得好暴露／去高危地區之後比人姦真係某程度上咎由自取或者無危機意識
呢個唔應該係加害者加害人嘅理由
絕對唔代表加害者合理
但同時都唔代表被害者自己冇責任同無值得反省的地方
等於你擺個銀包喺公眾地方行開完全唔理之後畀人偷咗
其實我哋唔會覺得偷嘢嗰個人合理
佢偷嘢就係偷嘢點都係做錯
但你自己係咪都有唔合理或者無意識先
Blame the victims 錯其實應該係將加害人嘅行為合理化
但如果係檢討被害者自己都有的問題其實應該值得提倡
一嚟等佢了解自己有咩問題
其次社會大眾都可以引以為鑑
咁樣先應該係最有益嘅做法

樓主可以參考下 social psychology入面
attribution theory

十年難得一見正經post

樓主討論前題係victim
但跟據atrribution theory 去區分
victim唔係得一種

我係講緊一啲極端既反例去講，受害者唔係唔blame得。general去睇我撐樓主，但我反對啲人將blame the victim當左一個鐵律。

如果用刑法去睇，有人會用應報理論去justify死刑 (或者所有刑罰) 例如一個殺人犯/強姦犯造成傷害，而死刑作為犯人既應報就係處決佢既正當理由。(by principle都可以話係強姦番個強姦犯，但實際上反強姦好難造成對等既應報)即使係咁，處決犯人一樣係殺人，但係一個正當化左既殺人。

同樣道理，如果林鄭成為義士既強姦受害者，我絕對會blame林鄭

我保持討論態度
呢個話題中間好矛盾
例如著咩衫係人地嘅選擇，諗咩野係人地選擇，講咩野都係人選擇
假設
人地著衫小你話人地係雞，係人地嘅角度係你錯
相反
你話人地著衫小，話人地係雞，係人地著衫小嘅錯
跟本就係觀點同角度問題
再講真實啲
無錯，強姦犯無論對住咩人咩衫褲都係會強姦人
但假若你著某啲衫引起某啲強姦犯注意從而犯案
咁算唔算blame the victim?
如果用返上面個結論
利伸：我唔支持強姦人亦覺得強姦犯係仆街

不過如果一開始無加害者 衣著暴露根本就唔會係問題
而多左加害者呢個variable 衣著暴露作為constant就忽然變到有問題?
呢個直頭係logical fallacy

搵人屌返佢屎忽得唔得？
咁要屌幾多次先係合理？

唔認同你既推論

咁用if not 既方式去計一樣有問題，if not可以係無左個女人或者無左個衣著暴露，咁強姦呢個特定事件一樣唔會發生。
而且我地有時預設既就係衣著暴露係一個問題，就算個女倖幸好無事，佢都要對承擔被姦風險既責任

不過我諗起，如果無知本身無問題，咁點解對社會既不公無知同不作為又係一種罪

可能搵個心理量表同醫生去計個傷害去到對等為止

強奸？小學畢業唔識字？

咁如果in theory同一個既加害者之下 衣著暴露同不暴露既人都被姦 係咪咁先prove到victim無責任?

因為現實好難完全斷定衣著係咪一個強姦發生既決定因素

有道理，呢個牽涉到道德本質係乜(好似係)。例如有人覺得係一個絕對既律則，不為時空轉變(例如覺得不傷害人既行為就應被容許咁)。或者道德既基礎係黎自社群價值。任何道德觀都有佢既歷史既源由，而且公共既善先係道德。而唔係靠啲抽空歷史既道德律則去判斷道唔道德(唔代表係道德相對主義)。

我預設對一個事件誰應該負責，係牽涉到邊個做左道德上既錯誤或者佢無履行佢既責任(守法或者不傷害人etc)。如果社會認同一定既保守價值或者風俗，或者對市民行為有合理期許。當穿著傷風敗德致使犯罪，受害者都係因為一定既錯誤行為而咎由自然。

當用blaming victim model去睇單一既事件個陣，往往係預設咗一個進步既道德觀評斷，咁其實係咪有啲似用明朝劍斬清朝官。

有錯請指正我都唔sure

我諗正常現代人都會認同現實強姦同衣著係無乜關係但唔咁預設既話好難討論落去

... 我怪victim 我又錯???

根本victim 既權益係自己爭取, 關我叉事?
相反, 如果victim 可以出來大大聲屌返人, 爭取返自己權益, 我又佩服佢.

ok you win

認同。只不過基於咁既前題，我地依然要有檢視受害者責任既自由

呢點返返去上面提到嘅「背景條件」同「原因」嘅劃分
「強姦犯 強姦受害者」 呢件事上面
仔細列出所有條件的話其實有好多㗎啵
強姦犯無控制自己嘅行爲已經係最明顯嘅一個條件

點解要single out受害者嘅衣着 呢嗰條件，而唔係怪責強姦犯？

同埋呢段唔get
唔同人有唔同意見
唔代表無對錯之分啵

你岩，而我就係反對用if not去計責任。
不過要計責任一定好複雜，
例如假設 a cause b 同埋 not a cause b
基於上面既前題 ，然後因為 a 所以有b
我地都可以conclude到係a cause b。

女權撚：女性身體自煮，唔會因為咁而著密實d

我：咁你咪繼續囉

我覺得唔可以。因為兩件事發生並沒有合理的聯繫。

比如有個人之前曾經殺咗人，但後來因為另一次偷野撞正咸濕佬屋企，結果比個咸濕佬強姦至死，咁只看客觀可見的因素來說，佢最後被姦殺的下場只和他去咸濕佬屋企偷野有直接關係，與他過去有沒有殺人無關。而好明顯咸濕佬被爆竊的事實也改變不到他咁對個賊是犯罪的事。

所以，兩個都錯，應該將受害者的錯和加害者的錯分開當成兩個獨立的事件對待，沒有需要連在一起說。

不是「因為衣著暴露被人強姦活該」，而是「妖冶暴露的衣飾是物化自己的行為，有損尊嚴，並且不體諒男性」
不是「被女子性感的衣著勾引起了色心，女子有負責」，而是「強姦本來就是不對，侵犯他人又得罪自己身體」

而強姦者的行為在一般情況下很明顯是佔主動，他如果承受不到女方的勾引通常可以逃避，行動也是強加在別人身上，不是自己身上，而女方穿著雖然或者有勾引或者不體諒其他男性的嫌疑，但仍然是限於自己可控制的領域。所以我覺得即使是女方衣著暴露的情況下，男方的責任仍然比較大。

強姦造成嘅獨有傷害（compare to 普通襲擊）
在於社會對性嘅禁忌，以及引伸出嚟受害者嘅羞辱

所以我會話用強姦林鄭作爲一種懲罰手段
本身係重複並強化緊性別壓逼
就算單純從效果論都係負面
搞噉多嘢
直接一了百了咗佢啦屌

（當然唔排除唔少人係性別議題上係支持既有秩序，噉我只能話就算達到佢哋心目中嘅光復香港，社會層面上所謂嘅光復都意義不大）

如果你喺講 強姦作爲報復手段的話
我喺回應強姦林鄭個comment 度回應咗

強奸

睇下係咩情況，因為衣著暴露同單獨行夜路呢種理由有時假設左引人犯罪。因為女方貢獻左強姦發生既可能性，即使無強姦發生，女方已經需要負責。

認同
當然殺左佢係更好，不過強姦都只係不夠好

我唔係恥笑緊佢喎，你出咗事我同你講下次唔好去啲品流唔好嘅地方，咁樣係恥笑緊佢咩
我上面都有講我係提醒佢點樣降低風險

好老實講，我真係唔明點解有人會話提醒個人下次小心啲係blame the victim
如果係我過馬路俾車撞，大難不死有人同我講話下次要睇清楚有冇車先，我一定唔會屌柒佢話「你唔屌個司機不小心駕駛」
定係其實你哋係會

噉你講下乜嘢係「互相接受 既定既秩序」
以及同而家傾緊嘅嘢有乜關係？

價值觀 、既定既秩序
呢啲嘢存在唔代表佢哋係合理啵
人可以溝通反思佢哋嘅合理性㗎嘛

啲規矩唔合理的話
就應該改啲規矩而唔係要人遷就啲陋習

btw
講到裸體
愛爾蘭法庭嘅approach已經寬容得多（對比英格蘭、香港）

The Irish courts have pursued a very different path from their counterparts in Hong Kong, England and Scotland, one which, with respect, is in greater harmony with the sentiments expressed in Gough v UK. In Douglas v DPP [2017] IEHC 248, an indecency case not concerned with public nudity as such, McDermott J rejected in emphatic terms the English/HK/Scottish approach. Instead, the learned judge held that 'the prosecution [should be required] to establish that the accused intended or was reckless as to whether the act was indecent': at [86]. In particular, 'the question [is] very relevant to the holding of exhibitions or mounting art installations. If it is to be alleged that exhibitions or installations are criminal acts of public indecency the right to freedom of expression must also be considered ...': [40]. The requirement of such an subjective intention (or recklessness) is the only way possible to reconcile the offence of public indecency with the constitutional freedoms of expression and conscience (amongst others), when 'it is sought to prosecute what may be presented as an art exhibit or installation': [59].

可惜現實係好多事都要求人有一定既謹慎責任我明白係強姦上，女性係一個保守社會要負上更大謹慎既期許，而咁係唔公平既。

但呢個世界都有其他更唔公平既謹慎要求

咪講咗話怪責強姦犯係冇用，你控制唔到佢唔強姦你，不過你控制到你自己降低被侵犯嘅機率
例如：唔好去危險嘅地方、唔好衣着暴露

（Btw，衣着暴露會唔會令到增加被侵犯嘅機率呢個同主題冇乜關係，冇咩好討論嘅地方）

theory同現實始終有啲差距
不過連登竟然有人識critical thinking

What abt 陳同佳事件？

假若個強姦犯因衣著去強姦人算唔算降低機會率
有啲強姦犯鐘意包得密實有啲鐘意包得少

我覺得係街單獨飲酒，飲到冇意識本身就係錯事。
唔係指飲到咁畀人老強係應份。
係指單獨一人係街主動做會令自己失去意識依件事係有問題

1. 大部份強姦係熟人所為，唔代表出夜街唔會增加俾人強姦嘅風險㗎喎

2. 佢自己決定要去危險嘅地方，發生咩事都係佢自己嘅責任

確實係預設進步既道德觀㗎啦
但係社會嘅價值風俗並非不變
同埋社會上嘅人有溝通反思嘅能力

加上大部分所謂保守嘅國家
佢哋係同我哋身處同一世代
佢哋唔係無expose過/唔知 （所謂）進步既道德觀
反而通常係明知而抗拒呢啲價值觀（例如最近波蘭單反墮胎釋憲）

噉係呢嗰情況下
班保守派秉持舊有價值觀
係有意識嘅選擇（佢哋未必選擇從無而有噉pick up呢啲道德觀，但起碼係喺有反思機會嘅情況下reflectively endorse）

既然係噉
點解唔可以批評呢啲「社群價值」？
我唔覺得anachronistic啵

根本perpetrator 既作惡係自己選擇, 關victim叉事?

乜嘢情況先？

沒有正義的力量是暴力，沒有力量的正義是無能。

我自己覺得blame the victim只適用於「無妄之災」身上。例如天災，著冇過於曝露身材嘅衫但又俾人強暴嘅人等等。

因為佢哋本身可以話已經盡可能地保護咗自己，仍然受傷害係百分百意料之外嘅事，所以blame佢哋係唔應該。

但係又有唔少時候，blame the victim反而係應該。
例如小明搭巴士個銀包喺袋度但個袋又唔拉拉鏈最後被人偷(好耐以前個提防扒手廣告)。
喺呢件事上面小明銀包俾人偷並唔算係無妄之災，而係滲雜咗人為嘅疏忽。Blame the victim反而可以令佢哋汲取今次嘅教訓。

如果一件事係人為疏忽導致，而你一指出佢哋嘅疏忽之處人哋就話你blame the victim，噉反而係害咗呢班"victim"；佢哋唔知問題出喺邊度，最後佢哋只會不斷重複犯錯，一次又一次地做"victim"。

所以重點唔係blame the victim，
而係你喺咩case度blame the victim。
Blame得啱，人哋上咗一課。
Blame錯咗，人哋已經冇嘢可以改善重俾你講，對佢哋就係雙重打擊。

乜嘢叫「怪責強姦犯係冇用」？
怪責固然 無辦法 抹除已經發生嘅罪案（in this sense「無用」）
但起碼可以削弱 未來罪案發生嘅成因（ie 轉移性暴力責任嘅社會風氣）
所以事後批評強姦犯嘅作用
在於警告潛在強姦犯 咪撚噉做

分返清楚
喺「罪案發生一刻」
受害者當然「控制」（「阻止」）唔到加害者啦（控制到就無罪案啦）；批評者唔在場，自然亦都控制唔到強姦犯

但係
唔代表 加害者呢班人本身不能自控，亦都唔代表社會無法降低佢哋嘅犯罪傾向
事實上絕大部分強姦犯唔係啲咩身體一時不受控制嘅性慾野獸，而係受害者相熟嘅人，仲要性暴力通常係有預謀

男權撚：男性性慾澎湃，控制唔到㗎

我：咁咪捉你去閹囉

乜嘢叫貢獻強姦發生既可能性？

個女人存在，係佢被強姦嘅必要條件
噉係咪代表父母生個女出嚟「貢獻左強姦發生既可能性」？

又係返返去「背景條件」VS「成因」嘅劃分
呢種劃分本身就無客觀可言

我會話強姦係 straight up negative，而非insufficiently good囉

都係責任劃分嘅問題

如果條友係行人路綠燈嘅時候被車撞
噉我真係淨係會怪司機

如果係行人路綠燈+交通黑點的話
噉應該怪規劃條路嘅人

噉只喺代表對女性嘅期許同埋嗰啲其他要求
全部都唔公平

講真 呢啲不公發生係受害者身上
旁觀者無去改善不公制度/文化都算
唔幫口 不特止仲要檢討受害者

因為做人要積下口德
如果平日唔積, 出事既時候自己要受返晒

我估佢噉講主要因為強姦本身已經係犯法
終身監禁已經係大部份國家可以做到嘅最高刑罰。所以佢出得手，已經證明冇嘢可以阻到呢班人。
可能你會話可以起埋底令佢身敗名裂多兩錢重，但係呢個對潛在嘅強姦犯嘅影響根本微乎其微。普遍坐完監出嚟都十幾二十年後，根本已經冇人記得，坐終身嗰班更加唔使講。
強姦係刑事罪行其實已經可以話有最高嘅阻嚇作用，佢哋噉都衝破到心理關口，根本鬧多幾句都於佢無別。

噉而家啲強姦案受害者邊度疏忽先？

每次都blame啲強姦犯
一樣可以削弱班預備犯嘅犯罪動機㗎強姦犯好多時都係受害者熟人嚟㗎，唔係啲不能指控嘅野獸、陌生人

你綠燈過馬路唔會望有冇車？咁我真係喺呢度提醒你應該要望吓

有時個司機都未必有事真係架車失控你都控制唔到
就算真係個司機飲醉酒，係佢問題咁又點？
俾車撞嗰個係你，出事嗰個係你，當你連命都有可能冇嘅時候你仲點樣介意人哋blame the victim話你綠燈嘅時候都要望吓有冇車？

同我一開始講嘅一樣

其實強姦案唔係噉易入
尤其是考慮到熟人犯案
又無確實證據之類，仲有而家對consent嘅理解仲係“no means no”，即係又係將責任放係受害者度
同埋無幾可用到最高刑罰㗎
所以究竟係強姦犯膽大，定係刑罰阻嚇力不如預期？我覺得偏向後者

仲有性暴力 嘅重點唔係 性慾，係權力
利用受害者不便拒絕熟人/在高位者 嘅心理，以及佢哋無力報復 得寸進尺

噉所以社會平日對待性暴力受害者嘅風氣
係會直接影響 潛在加害者同受害者 嘅權力關係
呢個先係重點

Agger
同埋我想補充一點
你討論叫個受害人下次小心啲其實都有助其他未發生意外嘅人提高安全意識，相比起鬧多幾句強姦犯，成件事實際好多

btw屌鳩強姦犯同提醒受害人可以同時進行
我就唔明點解淨係可以屌強姦犯

我會望
但係我唔會話呢樣係責任而去檢討人

何況性暴力加害者往往係熟人、有預謀
咁我真係喺呢度提醒你 你望都無用

所謂無妄之災，係講緊例如一個人翻緊屋企，喺完全冇做任何嘢嘅情況下無啦啦俾人捉去強姦。
保護自己唔係代表收埋自己。
為免你用「呀～噉唔出街咪唔會俾人強姦囉可？on9」嚟駁，所以我講埋先。

如果一個人(不論性別)，佢哋執意去一啲治安差，性罪行發生率高嘅地方，又要夜麻麻裸體周圍行周圍自慰，噉佢俾人強姦咪好多疏忽囉。

以上係極端例子，但係用極端例子係想指出，如果你一律認為所有受害人都係無妄之災，噉就有機會忽略咗改善嘅地方。

如果你認真睇完每個case，確定咗係無妄之災自然可以叫人唔好blame the victim。

所以總結係逐個case睇，反正你有嘅係時間。如果你冇時間逐個case睇逐個判定，噉就不如唔好參與討論，無論喺一啲自己都清楚嘅case度發表意見。

唔明「安全意識」係呢度指乜
如果覺得強姦犯好似剎車一樣難控制的話
噉係認知錯誤
因爲再講多次
強姦犯往往係熟人、有預謀

發生性行爲前有無數時間去確認當事人意願
而唔係高速行駛嘅車輛話撞就撞
兩者incomparable

最重要嘅係
「提醒受害人、覺得受害人要負責任」呢種風氣
本身就係方便緊強姦犯事前事後shift blame

屌鳩強姦犯同提醒受害人 兩者之間有張力

另外，如果個case係有疏忽，blame the victim所總結出嚟嘅地方都唔應該用啲例如「呀因為你點點點所以咪出事囉～抵死」之類嘅話去話番畀受害者或者其他潛左受害者聽。
呢啲完全係二次傷害。
所以點回饋疏忽都係一個值得討論嘅問題。

就算有八成係熟人
你都可以盡量降低剩低嗰兩成出現嘅機會

你明知危險而去保護自己，出咗事就係你自己嘅責任

我同你討論緊嘅係剩低嗰兩成唔係熟人作案

除非你可以肯定100%出夜街唔會增加被侵犯嘅機會
如果唔係「盡量唔出夜街」就係一種安全意識

問題如果你講嘅case根本係你幻想出嚟，大部分都唔係噉發生的話
噉你嘅建議有乜價值先？

根據風雨蘭由2000年至2018年嘅數據

你講嘅「一個人翻緊屋企，喺完全冇做任何嘢嘅情況下無啦啦俾人捉去強姦。」根本係少數

所以點解係要by default保持沉默甚至檢討受害者呢？而家係你幻想嘅情況不符事實啵

如果你認真睇完每個case，確定咗係環境因素極惡劣，自然可以叫人小心啲。
所以總結係逐個case睇，反正你有嘅係時間。如果你冇時間逐個case睇逐個判定，噉就屌鳩強姦犯+唔好檢討受害者

同埋blame the victim如果只係局限於討論強姦呢個case好似有啲浪費。
喺整個格局嚟睇，blame the victim自然有佢合理同唔合理嘅時候。
我個人就覺得case by case去諗應唔應該blame係最好嘅方法。

咩叫幻想出嚟，你自己都寫咗有19.5%陌生人
我叫你小心啲嗰兩成發生嘅機會又唔得？

噉就喺責任分配嘅問題
問題在於你嘅提議 分配畀受害人嘅責任係不合乎比例（因爲現實絕大部分情況都唔係你講嘅情況）
其實倒翻轉

大部分強姦案加害者係男人
（假設強姦案係夜晚、戶外發生）
噉點解唔係叫/強制男人少啲出夜街呢

噉請問淨低個兩成
你點知係夜晚犯案？
3/4嘅案件都唔係凌晨發生啵？
定喺你定義嘅夜街係10點前返屋企嗰啲中學生家規？

如果有人食煙 之後中肺癌 比人鬧抵死 算唔算blame the victim

點解降低剩低嗰兩成出現嘅機會 係受害者嘅責任？

同埋你肯定你嘅建議有用？定喺你幻想咋？

留意番，我個重點一直喺疏忽度。如果你有心睇我一開始已經有講「我自己覺得blame the victim只適用於「無妄之災」身上。例如天災，著冇過於曝露身材嘅衫但又俾人強暴嘅人等等。

因為佢哋本身可以話已經盡可能地保護咗自己，仍然受傷害係百分百意料之外嘅事，所以blame佢哋係唔應該。」

你所指出嘅例子只要冇疏忽存在，我都會認同佢唔應該俾人blame。例如一個人同朋友飲酒，醉咗俾人姦。「同朋友飲酒」本來就冇問題，噉佢俾人姦自然係無妄之災，自然唔應該blame。

我討論緊嘅同你一直覆人哋嘅嘢一直都唔同，而你亦一直冇認真睇我想表達啲乜。
我睇番你啲留言，你好似純粹捉住人哋為強姦案受害者平反，唔該你戇㞗少陣。

我所討論嘅係只要唔係無妄之災，佢就有被blame嘅價值。無論係防止更多受害人出現定令受害人唔好再一次被害。

噉你點知邊啲女人係個兩成啊？
你唔知啊嘛
所以最尾你咪又係將責任放晒喺所有女人度囉
結果咪就係造成 責任同事實嘅不對等囉

仲有你肯定你嘅建議有用？

噉係blame the perpetrator啵
因爲施加「生cancer」呢嗰狀態嘅
都係當事人

自己寫嫁

講真，victim呢個字已經對件事有判斷啦，
其實分到邊個係victim就知邊面唔啱

你咁講係咪我知道佢係嗰兩成我就可以講？
同埋我係會同所有女人講小心嗰兩成，無論係受過侵犯定係未都好

如果你唔係肯定100%出夜街唔會增加被性侵嘅機會
咁我話「盡量唔好出夜街」嘅建議就有用

首先我係反駁緊你呢段

我反駁緊你個種預設不表態嘅立場
所以先用數據證明點解預設不表態 有問題，因爲根本上大部分情況都係你定義下嘅無妄之災，噉所以default立場應該係「叫人唔好blame the victim」
唔該你理解人講嘢

其次我一開頭反問「噉而家啲強姦案受害者邊度疏忽先？」
係反駁緊你 分辨無妄之災嘅準則（「著過於曝露身材嘅衫」etc）

因爲「著過於曝露身材嘅衫」算乜嘢疏忽？
點睇都係犯罪者嘅疏忽啵

按照呢嗰講法
如果你唔係肯定100%出早街唔會增加被性侵嘅機會
咁係咪「盡量唔好出早街」嘅建議就有用？

噉按照呢嗰講法
係咪「女人乜嘢時間都盡量唔好出街」嘅建議就最有用？？？

1.我已經講過無論受過定未受過侵犯，熟人定唔係熟人都好，我都會提醒佢要有安全意識

2.至於點解唔叫男人唔好出夜街，咁不如直接叫男人唔好強姦人？
同之前講過一樣，強姦罪本身已經有好大阻嚇性，我鬧佢一句就可以叫佢唔好強姦？

3.我話唔好出夜街只係一個例子，其他例子包括唔好去犯罪率高嘅地方，唔好自己一個行等等

冇錯，你唔出街就絕對唔會有事
但係現實唔容許
所以我先話係盡量
至於夜晚出街我都係叫盡量唔好
係人都知夜晚係冇咁安全，除非有特別理由如果唔係夜晚又真係冇乜必要要出街
所以我咪建議你盡量唔好出夜街

1. 你嘅安全意識 用處極低，而且係以無區別限制女性 行動自由爲代價
所以我唔認爲合理

2.
所以咪要屌鳩強姦犯囉
叫男人唔好出夜街，起碼有用過叫女人唔好出夜街啊
因爲女人係夜街畀強姦嘅機會率，低過夜街強姦犯係男人嘅機會率啵

學你話齋
你喺咪100%確定禁止男人出夜街無用先？

你嘅意思係外國？

你肯定唔會兩個人一齊畀人姦？
唔好同我講機會率低

學你話齋
你喺咪100%確定唔會兩個人一齊畀人姦？

如果我屋企門口寫明「內有強姦犯／性暴力者」，之後有個女仔自己打開門走入嚟，我強姦咗佢，咁個女仔有冇責任？

另

如果我屋企門口寫明「進入的女性皆會被姦」，之後有個女仔自己打開門走入嚟，我強姦咗佢，咁個女仔有冇責任？

乜嘢係現實？
返夜工係現實
夜晚社交就唔係現實？

噉你而家係咪叫埋男人儘量唔好出夜街先？
係的話不如順便叫埋男人唔好留喺室內，因爲強姦犯罪率更高

預設唔表態喺我角度係對件事有利，呢點可能真係見仁見智，我會覺得以往炒車事件都會令本應無辜或者責任冇咁大嘅人受傷害。

而且數據顯示嘅大部份情況係無妄之災，噉當唔係嘅事候又點講番呢？呢個亦係一個問題。

另外你呢個係強姦案數據，噉被偷竊等其他意外呢？因為強姦案多數唔應該blame the victim唔等於blame the victim一定係錯。「blame the victim唔一定係錯」呢個先係我想討論嘅核心。

最後其實寫「非著過於曝露」嘅例子係因為你上面講完衣著對強姦冇影響而用嘅，或者改寫成「我自己覺得blame the victim只適用於「無妄之災」身上。例如天災，無啦啦俾人強暴嘅人等等。」會少啲誤會？

而家咪就係屌鳩緊所謂嘅「社群價值」本身有問題囉
社群價值、社羣狀況咪又係人維繫

都仲未提你講「咎由自取」嘅時候混淆moral duty 同 prudential duty嘅問題

預告犯罪然後犯罪
都係犯罪啵
（個女仔trespass你屋企，係佢自己嘅另一條罪，唔會互相cancel）

偷竊 blame the victim呢件事我未有立場，其實都係睇地方

只要你對「無妄之災」嘅定義唔係太嚴格的話
噉「強姦」就無幾何唔係無妄之災

噉要睇下點先算無啦啦
目前除咗去高風險外國 算係一個提防理由之外
基本上所有強姦都係「無啦啦」

補充資料

你嘅犯罪係基於法律但唔係基本道德啊

政府立個牌係邊境「進入此範圍者即時射殺」，邊個政府覺得有犯罪？如果有，咁設立禁區／軍事區嘅國家全部都只係立條法去完成佢嘅道德要求，但咁只係冇人質疑過成件事；香港都面對類似情況。

第二張圖有問題

只能說，鑒於「絕大部分男人對異性都有性衝動」的現實，和夜色掩護的背景，女方衣著暴露和單獨行夜路是有誤判風險的嫌疑，但後者不是不道德——我人又毒，遲放工放學都有罪？？？話雖如此，我仍然不覺得她在行為上要負責；雖然衣著暴露有引人犯罪的嫌疑，客觀上特別能挑起異性的情慾，但除非佢講明係想自己著得性感點誘惑其他男子，我們不會知道佢的內心想點；畢竟，想強姦的男子只要有個洞都會做，才不會管對方穿甚麼。

我諗對男性來說見到衣著不正常地引自己犯罪的女子而不逃避有時也假設了自己準備犯罪吧，是不是？

有乜問題？

推

噉要睇下設立禁區以及射殺嘅理由啵

最起碼我見唔到強姦一個闖入民宅嘅人 有乜嘢道德正當性

同埋就算當事人講明著性感衫嘅目的係想誘惑人
都唔代表佢願意同所有人扑嘢

咁佢自己幫自己製造咗個「人地hold唔住嚟唔切問佢就開波」風險，咁一嚟果個咸濕仔抵打，但係佢自己都應該小心ｄ唔好刻意製造風險。

性感衫留比自己的老公睇好啦。

我覺得呢嗰真係視乎對active consent有幾注重

即係有個朋友話好肚餓
都唔代表佢製造「我質嘢食入佢口」嘅危險
因爲by default係你餵人食嘢嘅前提係對方同意你噉做

保護自己 免受乜嘢傷害先？
自然傷害？定人爲傷害啊？

人爲的話噉緊係屌鳩個加害者㗎喇
定係你喺嗰啲見到警犬打人就話受害者無智慧嘅人嚟

古代大把嘢錯啵
纏足、female genital mutilation、女人返學被極端伊斯蘭殺害
係咪全部乖乖順應就叫有智慧？
果然係魯迅口中嘅「聰明人」

法律唔關道德事
如果法律真系講道德 咁香港今日就唔會係咁啦

我嘅意思係法律本身就唔係以道德為基礎 佢係維持社會嘅工具 後面嗰句只係感嘆姐

樓主應該係話
凡事都blame the victim係錯
或者
好多情況下blame the victim都係錯

歷史殘留（遷就啲唔習慣、覺得冒犯嘅人囉）
無乜道德原因㗎啵
所以先有天體社區

同埋衣着暴露 同 全裸有啲距離嘅

講香港
data見上面圖片

批評係建基乜嘢理由先？
「香港示威者一向好多人批評」

上面講咗
風氣塑造嘅問題
btw
印度啲兄長父老honor killing
都係殺個女而非殺 加害者
你試下而家風氣變成殺班加害者，睇下強姦率會點

法律嘅目的就係幫當權者鞏固社會
一條法律無論佢道德定唔道德 佢原則上都係一條法律
如果當權者的意識形態是有道德的 他訂下的法律通常都是道德的
很多法律之所以道德的 是因為道德的法律更好控制社會的人

首先分清楚一個概念，女性衣著暴露深夜獨行嘅行為只係唔明智同唔識保護自己，但道德上冇做錯。如果佢因而被色心起嘅男人強姦，仍然係果個強姦犯嘅錯，因為果個男人喺冇徵求女人嘅同意下強行侵犯佢。

其次，穿著得暴唔暴露係會因應社會文化而改變，同埋一個強姦心血來潮想強姦女人未必係因為個女仔穿著暴露。

只有一個情況下女人需要為穿著暴露負責任，就係假如社會有共識如果女性露出某部分代表同意與任何男人性交，而個女人知有咁嘅共識都著成咁，咁佢比人上都係抵死。不過，現實係全世界應該冇一個國家會有啲咁變態嘅社會共識，封建社會覺得女性穿著暴露係淫賤，但即使淫賤都唔代表同意比任何人屌，更何況現今社會已經唾棄呢種封建思想。

所以你所指受害人應為穿著暴露而負上部分責任係完全唔合理。舉個最簡單嘅例子，你唔記得鎖門唔代表人哋有權爆你格。

你想表達乜嘢

in case你唔明
我呢度講嘅「責任」
係指「爲避免強姦發生而負嘅責任」

所以我係反駁緊「禁止天體係因爲天體不道德」呢嗰point
天體社區存在噉耐都唔見有乜嘢顯著道德批評
就證明 國家層面禁止天體/唔全面落實
唔係因爲天體不道德，而係大衆未習慣

噉所以？
有啲合法嘅選擇唔一定moral，我同意
噉請問點套落去衣着暴露嗰度？

agger

你邊隻眼見到？

即係？

所以我根本唔認爲受害人有乜嘢責任

噉你呢句係想講乜？

因為呢個世界唔會有perfect victim
所以d人點都搵到位入去覺得係受害者都有問題
呢個現象令更多人遇到性侵唔敢出聲

法律上接受tacit consent咩？道德上應該接受咩？

噉我同意啊

我都幾肯定啲強姦案好多時係連口頭active consent都無
而係壓力下所謂「默許」

噉「法律禁止天體」呢嗰例子
點樣support「法律都要講道德」？

而家consent係講“only yes means yes”啵
active affirmation，而非tacit consent

呢樣就係我認爲唔合理嘅位

個風險本身存在嘅一大理由
係社會幫加害者開脫+檢討受害者

咁你首先要講到法律點樣base on道德先得㗎

你點解世界上有好多法律都唔道德

解釋

Bye
“Arguing with a fool makes you one”

現實係社會冇共識女人著得暴露係任人屌，最多係條女會比人視為淫賤，但即使淫賤都有權拒絕同人性交。

同意你嗰兩點

但係
第一「旁人想唔想睇」同 「尊重」無必然關係
如果唔係女性衣着睇怕要復古
你要平衡當事人表達自由（in this case connected to onlooker‘s tolerance）

其次何謂尊重 係睇社會意義脈絡（which is subject to change）
正如男人露點唔會畀自動詮釋爲有性意味，但係女性會

噉咪講埋係神智清醒、了解後果嗰啲
反正強姦犯通常係連最基本都未做到

將強姦犯 講成 「難以忍受受害者誘惑」

早幾日有個台灣人咪喺fb講類似嘅嘢搞到炎上

志祺

因爲你嘅意見未必合理
某啲極端伊斯蘭要女人包全身包埋眼添

你唔想睇
最簡單可以斜視

正如你嘅意見都唔係無界限

唔明
I mean 地盤男工嗰種
如果發生係女地盤工，都係會有較多異樣目光

用另一個例子，有個人好豪爽鍾意送錢比人洗，但係佢仍然有權拒絕比錢某人，如果你夾硬逼佢比錢你就係搶。所以就算條女easy都唔代表佢任人砌，你夾硬上就係強姦，點解前者冇需要為自己嘅豪爽而負責，但條女因為easy就要負責？

更何況現今社會打扮性感都唔代表條女真係easy囉ok?

無你鍾意可以解釋

其實problematic嘅位係嗰社會將女性sexually easy 視爲 problematic

社會風氣上嘅緩頰
延續問題

套喺社會度，極權嘅存在代表所有人民都係受害者。對抗極權嘅義士出事嘅時候以Blame the victim口吻指責義士，即可營造自己不等於出事者嘅幻覺，從而呃自己，同自己講自己唔係受害者之一。

所以啲支那蝗好撚鍾意以Blame the victim口吻恥笑香港人。仲記得話自己可以喺冷氣房食住西瓜睇香港人仆街嗰隻支那蟲嗎？ 長期用呢種思維諗嘢佢哋自己會直頭信撚埋自己唔係受害者。

好簡單
責任係採取具體行動干涉他人嘅人身上
強姦 明顯就係干涉 （但係衣着暴露唔算）
同樣道理 ，裸體唔算，你望唔望其實都唔算（反而你要其他人遷就你嘅視覺就算）

個行爲符合教義 =/=教義本身合理
好少人覺得係公眾場合裸體係合理 =/= 係公眾場合裸體係不合理

我上面講嘅係「旁人理解爲有性意味」
=/= 旁人感覺有sexual appeal

正如一個肥婆跳性感鋼管舞，旁人都理解有性意味
雖然未必感到appeal

唔妨礙 而家only yes means yes依然係主流
你想引用入討論就sum up啲point

你想討論的話
麻煩畀理由

太夜
聽朝覆你

瘤主假定左咁多野...
其實唔係個個人批判victim 都係用你個套想法...

比例

唔明你點prove到
你就咁彈一句我點知你想講咩
無論法律定權力其實都係人想像出嚟
由文化衍生出嚟
是乎人集體相信啲乜嘢
老實講 其實冇絕對答案

所以我淨係針對嗰啲用我嗰套想法嘅人

法律嘅目的就係幫當權者鞏固社會
一條法律無論佢道德定唔道德 佢原則上都係一條法律
如果當權者的意識形態是有道德的 他訂下的法律通常都是道德的
很多法律之所以道德的 是因為道德的法律更好控制社會的人

咁用返我呢套諗法
會傷害到人既行為會影響社會穩定 當權者為咗更好控制社會 定下相關法律 同樣可以解釋到
而且我呢套仲可以解釋到好多現時存在好多不道德的法律
但我唔認為你嗰套解釋到點解現時存在好多唔道德嘅法律
你不如針對我個論點提出問題
講吓點解你個套啱而我嗰套錯

但你無講清楚唉 算啦....

例如北韓法律 一個人犯罪屋企人坐埋一份

因為而家係檢視緊一個被強姦個案既受害者，唔係檢討一個社會係價值係咪落後。

如果你用現代既價值去睇，可能林肯都係大仆街

你可以咁講既，如果你覺得一個innocent既人可以被blame。好似一個國家落後就捱打，強者就有道理。咁被強姦有無做錯過根本就唔重要了

我覺得都算自圓其說

因為強姦係錯誤既，而穿著暴露係唔應該同引人犯罪。
強姦犯因為受害者既暴露衣著而犯下罪孽，即使受傷既係受害者，但佢要對自己既傷害負全責之餘，仲要為強姦犯犯下罪孽同佢既內疚心etc負責。
好似個logic係咁。

lm

唔係
但北韓嘅法律都係叫法律
我個諗法係法律只係規則
我係覺得法治精神係好 社會應該要有
但現實都係由當權者去決定法律點定
我認為你可以用個人嘅道德觀去衡量一條法律係道德定唔道德 但法律本身可以唔道德 法律本身只係一條規則

好似你玩個遊戲咁
個遊戲規則叫你去殺人就會得到獎勵
你可以以個人道德觀判斷呢條規則唔符合道德
但規則就係規則
你可以質疑規則嘅合理性 推翻規則
但規則係遊戲製作人寫的 係佢未推翻之前 佢仍然係一條規則 即使佢唔合理

樓上有好多嘅討論、論點都將道德同理性放埋一齊講

我認為佢地係應該分開嘅，道德著重嘅係心理感受（至少David Hume係咁諗），而我地會普遍認為理性係一啲好實然、可見、客觀嘅野。

簡單而又貼地啲講：
今日，你隻身衝去三萬隻狗面前大叫「黑警死全家，打我呀笨柒」，跟住啲狗真係執左你一劑。
我會咁諗，道德上你冇責任，因為警察嘅本質就係服務人民，人民再點樣不滿佢地，佢地都唔可以打鳩人民㗎嘛。

理性上就唔多唔少都有，明知班狗係咁撚串咁撚仆街架啦，一個人又唔係真係開波，仲要係佢地面前挑機

only no mean no都算，可能某啲人會信normative consent或者presumed consent例如係你條女/仔/老婆就需要盡滿足配偶，你既拒絕係無效的。
不過我覺得要改變成only yes mean yes係好漫長同危險

我嘅立論就正正唔係refer to 康德

我認為未必要用到法學同心理學
用實際角度去睇
係香港呢個高度文明社會
其實點會有可被社會主流客觀認同「Blame the victim」既factor
用魯迅彷徨既「祝福」一文做論點
「Blame the victim」只不過係社會用封建思想黎譴責女性
：你著得少布
：街少人喎
係香港，譴責女性受害者既，都只係封建思想既遺物

are you serious??如果真係咁好既話。
台灣女權就唔係係咁倡議性積極同意，瑞典實行呢個model就唔會咁令人振奮。而香港對強暴案既審判就唔會咁仆街你一百年後既人黎?

所謂父權，你被強姦都唔係強姦犯既錯，反而變左你問題。
就好似資本主義咁，你窮一定唔係資本家造成你既處境。
壓迫者可以冠冕堂皇咁將責任放落被壓迫者到，而被壓迫者無得發聲同選擇

另外，我唔認為「爆格冇鎖門」同「女性受性罪行」既例子可以撈埋一齊講
前者可以純粹以風險角度作評論，後者評論根本固有地帶有對女性地位角色既元素

normative consent既精神係，如果你既不願意係不道德既，咁你consent就係無效應該被否定，所以你既表達既consent或者不願都唔需要理會。(David Estlund)
有人用過呢個idea黎justify婚內強姦

用邏輯演繹
男人出夜街著少布之後俾女性性騷擾，根本實際上唔會受社會譴責
說好的男女平等呢

sor 無睇後面

強姦本來就係繁衍後代，族群溝通，性原本於人類動物性嘅行為模式之一，由獨居時期男性捕捉進入領地內嘅女性⋯⋯經過好長時間好多個階段之後，接受都市文明建立之後，性先係多方面先變成犯罪行為；但本質都唔係為咗保護女性，只係為咗對內穩守同對外戰爭。

其實睇返其他靈長類，就可以推測到人類早期部落，性交可以只係打個招呼；所以強姦唔係先天權被侵犯，而係後天上文明上嘅權利被侵犯，道德及法律亦基於一系列嘅外在原因將強姦定為不道德及犯法。

或者我舉個例，係各大文明起源嘅上古時代，一名女性被當時法律判定為屬於某男嘅伴侶/所有物，係不情願嘅情況下被某男於利用暴力手段上強行進行陽具抽插陰道嘅性交行為，當時嘅文明不單法律上唔會係強姦罪，就連道德上嘅強姦都講唔上。

所以是否強姦甚至強姦是否有罪，完全係基於時代及文化標準；當然你可以講我點解唔攞恐龍時代去講，但哲學就係要連時代同背景都合理假設先可以討論更深，唔係只不過係幫當前通俗文明換套博士服再講一次。

現實同社會道德性嘅正確唔代表道德上嘅完全正確，以上咁大段只係回應「睇唔到道德正當性」；只要設定好場景，強姦依種生物界嘅普遍行為一定會可以合理地給予道德正當性，我想表達只係依點；我唔係想講強姦有幾道德，我只想表達道德嘅可變性好大。

另一方面，任何進入政府劃定禁區/軍事區即可射殺嘅合理理由，都先需要置國家利益高於生存權依種「先天權」之上，其實比起強姦係更大嘅侵犯。

我想表達嘅係：基於「一個人進入一間標明進入即被強姦嘅房間後被強姦」係錯誤，相對「一個人進入一個標明進入即時射殺嘅禁區後被射殺」可能係正確，正確最大分別嘅其實唔係行為本身，而係「執行者」身份先係最大分別⋯⋯如果後者行為執行嘅唔係自國政府或軍人。

其實我想表達一個警號；人類要習慣對抗政府/政權/政團/政客，人類一定要於文化上成功將當權者壓於人民之下，人類必須要民主化，係因為非民主化走向嘅文明發展，人類只有一個「被畜養」嘅下場，非民主化下，道德文化學術心靈都會一步步容許政府強姦人民。

最後，如果認同進入禁區嘅人被殺有合理且道德上可接受嘅因由及邏輯，咁就算用返女性被強姦嘅情況下，Blame the victim 一樣會係有條件地合邏輯合道德，當然前提有好多，舉個簡單少少嘅情況，一對未成年高中生情侶，女方抱有貪玩嘅情況對男方落大量春藥，藥物影響下男方將女方強姦，之後女方成孕事件揭發，女方將事實100%如實講出，由始至終男方100%願意負責，但女方最後都係決定告男方強姦。

我哋第一時間當然會考慮男方有冇犯法，道唔道德，但我更想問一句女方被強姦，佢真係冇責任？

因為Blame the victem成日用係強姦依種「麻煩難搞」嘅情況，除非「超級特殊情況」唔係依種情況下Blame the victem一定現實上或道德上講唔通。

但Blame the victem唔一定係錯，特別係受害同加害屬同一人，佢自己害自己，我屌個加害原頭就點唔Blame the victem？但自殺呢？自殺另計，因為自殺嘅動機上唔係出於加害自己

即Blame the victem 要唔係錯，已經見到基本條件；出於加害動機做出某事，卻而事後成為受害一方；咁即係自食其果嘅事就可以Blame the victem啦？

咁半夜唔著衫走入一群流浪漢入面俾人輪姦重唔夠自食其果？NO，佢唔著衫行入去欠缺咗加害目的。

一個女人擺把刀走入一個男人屋企想殺咗佢，之後個男人成功反制再強姦咗佢，咁可以Blame the victem未？NO，殺人嘅動機同強姦嘅後果其實對唔上。

女性被強姦但又合理Blame the victem嘅例子，基本已經係日本AV 先有嘅情節，首先要個女性想強姦他人⋯⋯

有少少唔明，想殺人被反殺就可以blame(即使係過度防衛) ，但想殺人反被姦唔可以blame?

因為本質上唔對等，變成只係利用對方嘅動機去滿足自己嘅欲望。

例如一個國家殺人判8年，強姦判4年，有人殺咗我個女，咁我姦返佢兩個女，打和無數？直頭連報仇都唔係。

更唔好講上面例子冇成功殺到人。

一個人抱有殺人動機嘅行動，引發對方嘅反應（反動機）由自保作出發點去到要強姦對方⋯⋯多少條友都應該有少少反社會

唔需要佢講，判斷動機係可以事後由證據證明，強姦最重要唔係動作粗暴，而係女方有冇「表達」過同「是否願意」。

其實嚴格來講，強姦好普及，因為⋯

女方冇表達過唔願意，唔等同於女方表達願意，冇得負負得正；女方表達過唔願意，或女方冇表達願意下都唔OK。即除非客觀上可以證明男主係得知「女方表達願意」後進行性行為，否則全部都係「強姦」；

例，條女放工好攰直接瞓落你張床，你抱上去問佢唔應機，之後佢俾你上下其手都冇反抗，最後你除咗佢嘅衣物插入，射完重陪佢去沖涼，隔兩日之後佢告你強姦；好多人會覺得女性濫用強姦，但上文「條女」大家下意識係女朋友，但如果係自己個妹，甚至自己個女？又覺得係唔係濫用強姦？

亂倫就係強姦？條女老婆就唔可以強姦？事實大把情況對係對方冇太大意願或唔太同意下進行，只係身份救咗各位男人一命，或者問一句，幾多男人真係得自己老婆同意先開波。

如果得到對方明確回應先唔算強姦，咁你第一個問題嘅答案其實好簡單。當然唔會有人講我要強姦你，而係於問咗唔可以進一步甚至問都冇問就去做，就已經係動機上嘅強姦，就算作為強姦者果位自己都唔覺；你冇經屋主同意或問咗屋主同唔同意但冇回應，就自己爬入人哋間屋，就算屋主係你女朋友，都一樣係「闖入」，佢報狗拉埋就「非法闖入」。

第二部分，一講Blame the victem就成日講強姦同女人著得少衫，其實依個唔係好嘅例子去評定Blame the victem有冇正確可用可能性嘅好例子⋯⋯男女係性依件事本來就唔公平，單純我叫大家形容一下女人點強姦男人都未必有一個共識，你騎都要個男人有反應⋯⋯

我亦唔係講自食其果就可以Blame the victem，例如前述女人去殺男人反被姦係自食其果，但唔可以Blame the victem；女人威脅對方生存權，男方制服對方後殺咗條女，同制服對方後先姦後殺，就已經係兩回事。因為太夜唔想打落去住，但要思考兩者分別前提要忘記法律，你當成件事係無法之地發生，你唔排除法律環境嘅影響，還原唔到自然態，咁判斷嘅道德只係為社會背書。

所以 一個人裸體的話，畀人望到私處的話係佢自己嘅責任
噉同裸體道唔道德有乜關係

干涉點樣violate

無衝突
我係話「尊重 係睇社會意義脈絡」（實然意義上）
但係嗰脈絡本身可以唔合理（應然意義上）

最簡單嘅principle of harm呢度嘅harm唔係冒犯

肥婆跳彈牀的話難啲

問題係你提出嘅質疑咪一樣有人答咗

問你有乜論點你又唔elaborate、Wertheimer啲point你又唔sum up
點討論啊

幅圖係性侵犯in general
強姦係其下嘅subset

但係陌生人依然唔過半

其實樓主同你 係典型legal positivism VS natural law
你哋咪即係拗緊The Separability Thesis

選擇去「檢視」受害者，已經係一種社會價值
所以 兩者嘅討論係分唔開

林肯同我地唔係同一個時代，佢未必接觸到我哋嘅道德論點
所以incomparable to 同一時代嘅保守派